								WORKSHEET 2
								    PYTHON

Q1 to Q8 have only one correct answer. Choose the correct option to answer your question.
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
1. Which of the following is not a core datatype in python?
A) list B) struct
C) tuple C) set

Ans: (B)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
2. Which of the following is an invalid variable name in python?
A) _init_ B) no_1
C) 1_no D) _1

Ans:)  (A)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
3. Which one of the following is a keyword in python?
A) in B) _init_
C) on D) foo

Ans:) (A)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
4. In which of the following manner are the operators of the same precedence executed in python?
A) Left to Right B) BODMAS
C) Right to Left D) None of these

Ans:) (A)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
5. Arrange the following in decreasing order of the precedence when they appear in an expression in python?
i) Multiplication ii) Division iii) Exponential iv) Parentheses
A) iii – iv – ii – i B) iii – iv – i – ii
C) iv – iii – ii – i D) iii – ii – i – iv

Ans:) (C)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
6. (28//6)**3/3%3 = ?
A) 7.1111… B) 0
C) 0.3333… D) 1

Ans:) (C)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
7. Which of the following is not equal to x16 ?
A) x**4**4 B) x**16
C) x^16 D) (x**4)**4

Ans:) (C)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
8. a = input(“Enter an integer”). What will be the data type of a?
A) int B) str
C) float D) double

Ans:) (B)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q9 and Q10 have multiple correct answers. Choose all the correct options to answer your question.
Q9. Which of the following statements are correct?
A) Division and multiplication have same precedence in python
B) Python’s operators’ precedence is based on PEDMAS
C) Python’s operators’ precedence is based on VBODMAS
D) In case of operators’ having same precedence, the one on the left side is executed first.

Ans:) (A,B,D)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q10. Which of the following is(are) valid statement(s) in python?
A) abc = 1,000,000 B) a b c = 1000 2000 3000
C) a,b,c = 1000, 2000, 3000 D) a_b_c = 1,000,000

Ans:) (A,C,D)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q11:Differentiate between a list, tuple, set and dictionary.

Ans:)

List is the common datatype that are highly flexible.It can store sequence of objects that are mutable 
List and sets are mutable while tuples are immutable
List are enclosed in square brackets while tuples and set are enclose in parenthesis
List are not much fast as tupleas and sets.
Sets are the collection of unique element which avoids the duplication of element in your list
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q12:) . Are strings mutable in python? Suppose you have a string “I+Love+Python”, write a small code to replace ‘+’
with space in python.

Ans:) Strings are immutable in python

string= "I+Love+Python"
string.replace("+", "'  '")
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Q13:)What does the function ord() do in python? Explain with example. Also, write down the function for getting
the datatype of a variable in python.

Ans:)  ord() is used to convert the character to their integer values

list=['a','b','c']
k=list[0]
ord(k)

result- 97

type(k) - The type is stringStr

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Q14 and Q15 are solved in Jupyter notebook and is attached